# Основа для бота - ассистента
## Итерация 1 - бот нотификатор

на текущий момент времени бот способен пересылать упоминания из Яндекс Трекера в Маттермост

---

Для запуска бота локально сперва необходимо настроить туннелирование с помощью ngrok
(В процессе разработки использовался self-hosted rathole - бесплатный аналог ngrok)

В Яндекс Трекере необходимо в настройках очереди настроить триггер 
Настройки триггера:
- Событие: Создан Комментарий
- Текст комментария: Содержит фрагмент > @
- Действие триггера: HTTP-запрос
  - метод: POST
  - адрес: http://yourwebsite.8001/notify_yt
  - body `{"issue" : "{{issue.id}}"}`

Для запуска в контейнере - запустить скрипт `build_and_run.sh`